內地供港豬隻內臟驗出病毒 上水屠房將殺豬

上水屠房一頭豬隻的內臟證實驗出非洲豬瘟病毒，現時屠房內有6000隻豬隻，政府將會全部銷毀。

食物及衞生局局長陳肇始晚上(10日)就非洲豬瘟化驗報告會見傳媒。陳指驗出帶病毒的豬隻內臟來自內地供港活豬，涉事豬隻應該未有流出市面，但與涉事豬隻有接觸的的活豬則已流出市面。政府將到屠房銷毀豬隻，並徹底消毒屠房，相信會確保再無驗出帶病毒才會重開屠房。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良指，內地豬場已持續爆非洲豬瘟一年多，現時發現香港有內地供港活豬帶病毒，屬意料之內。他強調，非洲豬瘟病毒不會經豬傳人，但可在豬隻之間傳播，因此對豬農影響較大。病毒可在豬肉及豬肉製食物存活一段時間，人類進食不會有中招風險，市民不用過度憂慮，反而需關注香港豬場之間有否傳播病毒風險。

何又指，若帶病毒豬隻已於屠房屠宰，政府需考慮屠房環境的消毒範圍，判斷散播風險，同時應檢視如何加強內地供港活豬的檢測。

期待手持午餐肉就可以有西屌的日子

香港好多午餐肉都係用支那豬整架啦